Iwan Kock astus ette ja kaebas et temma olnud Lohhosu Kõrtsis, ja wahhetanud Mart Unt Päro Kiwwastikuga seal hobboseid, peale selle on siis Mart Unt õue lähnud ja temma hobbose kõrtsi eest wõtnud ning ärra sõitnud, mis peale temma siis kõrtsmikku Juhhan Weidenbaumi käest hobbuse palkanud ja 3 Rubla maksnud kellega temma Mart Unti tagga ajanud, ning on siis Mart Unt taggasi tulnud ja sedda hobbost mis temma Päro Kiwwastiko käest sanud lahti lasknud, kedda hobbust temma agga ärra korristanud ja kortsi reiaalla pannud. ning piddanud temma Juhhan Weidenbaumile selle hobbuse sögi rahha 3 Rubla 10 koppikud ja söidurahha 3 Rubla maksma üllepea 6 Rubl. 10 Cop. ja pallus Koggokonnakohhut sedda asja selletada
Mart Unt räkis et temma Päro Kiwwastikuga hobbosid wahhetanud, ja et temma wagga paljo petta sanud, küssinud temma Iwan Kokka käest hobbust, et temma Päro Kiwwastikku järrel sõidab mis ka Iwan Kokk temmale lobbanud, ja sanud temma werstamaa pealt Päroda kätte ja tonud taggasi.
Moistus
Mart Unt maksab Iwan Kokkale hobbose kinni wõtmisse eest 1 Rubla ja söötmisse rahha 50 Cop, selle eest et Juhhan Weidenbaum hobbost ette pannud 50 Cop. ning et nemmad jobnud peaga nenda paljo möllanud, sawad nemmad mollemad 24 tunni peale kinni pantud.
Mart Jaggu XXX
Mart Liis XXX
Jaan Ambos XXX
